%!TEX root = ../KTheorie_SS15/K-Theorie.tex
\RequirePackage[thinlines]{easybmat} %-- muss aufgrund eines Bugs vor etex und tikz geladen werden
\documentclass[a4paper, twoside, headsepline, index=totoc,toc=listof, fontsize=10pt, cleardoublepage=empty, headinclude, DIV=12, BCOR=5mm, titlepage,draft]{scrartcl}
\usepackage{scrtime} % KOMA, Uhrzeit ermoeglicht
\usepackage{scrlayer-scrpage} % wie fancyhdr, nur optimiert auf KOMA-Skript, leicht andere Syntax
\usepackage{etoolbox}
\usepackage{letltxmacro}
\usepackage{ifthen}

%--Farbdefinitionen
%-- muss vor tikz geladen werden
\usepackage[usenames, table, x11names]{xcolor}
\definecolor{dark_gray}{gray}{0.45}
\definecolor{light_gray}{gray}{0.6}
\usepackage[final]{graphicx}

%--Zum Zeichnen
%-- muss vor polyglossia bzw. babel geladen werden
\usepackage{tikz}
\usepackage{tikz-cd}
% \usetikzlibrary{external}
\tikzset{>=latex}
\usetikzlibrary{shapes,arrows,intersections}
\usetikzlibrary{calc,3d}
\usetikzlibrary{decorations.pathreplacing,decorations.markings, decorations.pathmorphing}
\usetikzlibrary{angles}

%-- Konfiguration von tikzexternalize
% \tikzexternalize[prefix=tikz/,up to date check=diff]
% \pgfkeys{/pgf/images/include external/.code=\includegraphics{#1}}
% \tikzset{external/system call={xelatex \tikzexternalcheckshellescape -halt-on-error -interaction=batchmode --shell-escape -jobname "\image" "\texsource"}}


%-- tikzexternalize fuer tikzcd deaktivieren, da inkompatibel
% \AtBeginEnvironment{tikzcd}{\tikzexternaldisable}
% \AtEndEnvironment{tikzcd}{\tikzexternalenable}

%-- um Inkompatibilitaeten von quotes und polyglossia bzw. babel zu vermeiden
\tikzset{
  every picture/.append style={
    execute at begin picture={\shorthandoff{"}},
    execute at end picture={\shorthandon{"}}
  }
}
\usetikzlibrary{quotes}
\usepackage{pgfplots}
\usepgfplotslibrary{colormaps}
\pgfplotsset{compat=1.12}



%-- Mathesymbole etc.
\usepackage[T1]{fontenc}
\renewcommand{\rmdefault}{zpltlf}
\usepackage{mathtools} % beinhaltet amsmath
\mathtoolsset{showonlyrefs, centercolon,showmanualtags}
\newtagform{brackets}[\textbf]{[}{]}
\usetagform{brackets}
\usepackage{fix-cm}
% \usepackage{wasysym} % zusätzliche Symbole
\usepackage[bbgreekl]{mathbbol}
\usepackage{amssymb} % zusätzliche Symbole
% \usepackage{stmaryrd} % für Blitz
\usepackage{nicefrac} % schräge Brüche
\usepackage{faktor}
\newcommand{\Faktor}[1]{\faktor[\textstyle]{#1}}
\usepackage{xfrac}
\usepackage{cancel}
\usepackage{mathdots} % Verbesserung von Punkten wie zB \ldots
\usepackage[bb=px]{mathalfa}
\usepackage{centernot}


%-- einzelne Symbole aus dem mathx-package
\DeclareFontFamily{U}{mathx}{\hyphenchar\font45}
\DeclareFontShape{U}{mathx}{m}{n}{<-> mathx10}{}
\DeclareSymbolFont{mathx}{U}{mathx}{m}{n}
\DeclareMathSymbol{\bigplus}{1}{mathx}{"90}

%-- 
\DeclareSymbolFont{bbold}{U}{bbold}{m}{n}
\DeclareSymbolFontAlphabet{\mathbbold}{bbold}
\newcommand{\mathds}[1]{\mathbb{#1}} % Um Kompatibilitaet mit frueheren Benutzung von dsfont herzustellen bzw zusätzliche Kapselung
\newcommand{\ind}{\mathbbold{1}} % charakteristische-Funktion-Eins

\def\mathul#1#2{\color{#1}\underline{{\color{black}#2}}\color{black}} %farbiges Untersteichen im Mathe-Modus
\renewcommand{\le}{\leqslant}
\renewcommand{\ge}{\geqslant}

%-- Underbrace als Befehl in LaTeX-Syntax (und ohne Spacingprobleme mit nachfolgenden Operatoren...)
\newcommand{\Underbrace}[2]{{\underbrace{#1}_{#2}}}

%-- Alles was mit Schrift und XeTeX zu tun hat
\usepackage[euler-digits]{eulervm}
\usepackage[no-math]{fontspec}
\usepackage{polyglossia} % moderner babel-ersatz
\setmainlanguage[spelling=new,babelshorthands=true]{german}
\shorthandoff{"}
\setotherlanguage{english}
% \newcommand\glqq{"}
% \newcommand\grqq{"}
\defaultfontfeatures{Mapping=tex-text, WordSpace={1.2}, Ligatures={Required,Common,Contextual}, Extension=.otf} %

%-- Alle hier aufgeführten Schriftarten sind in jeder TeXlive-Installation vorhanden!!
%-- Hauptschriftart festlegen
\setmainfont{texgyrepagella}[UprightFont=*-regular,BoldFont=*-bold,ItalicFont=*-italic,BoldItalicFont=*-bolditalic,ItalicFeatures={Style=Historic}]
% \setmainfont[BoldFont={* Bold}, ItalicFont={* Light Italic},SmallCapsFont={Linux Libertine O}, SmallCapsFeatures={Letters=SmallCaps}]{Source Sans Pro}


%-- Serifenlose Schriftart festlegen
% \setsansfont{Roboto}[Scale=MatchUppercase,Extension=.ttf,UprightFont=*-Regular,BoldFont=*-Bold,ItalicFont=*-RegularItalic,BoldItalicFont=*-MediumItalic]
% \setsansfont{RobotoSlab}[Scale=MatchUppercase,Extension=.ttf,UprightFont=*-Regular,BoldFont=*-Bold,ItalicFont=*-Thin,SmallCapsFont=*-Regular]
% \setsansfont{FiraSans}[Scale=MatchUppercase,Extension=.otf, UprightFont=*-Regular, BoldFont=*-SemiBold, ItalicFont=*-RegularItalic, BoldItalicFont=*-MediumItalic]
% \setsansfont{SourceSansPro}[Scale=MatchUppercase,Extension=.otf,UprightFont=*-Regular,BoldFont=*-Semibold,ItalicFont=*-LightIt,BoldItalicFont=*-SemiboldIt]
\setsansfont{texgyreadventor}[Scale=MatchUppercase, UprightFont=*-regular, BoldFont=*-bold, ItalicFont=*-italic,BoldItalicFont=*-bolditalic]
% \setsansfont{Kurier}[Scale=MatchUppercase, Extension=.otf, UprightFont=*Medium-Regular, BoldFont=*Heavy-Regular, ItalicFont=*Medium-Italic,BoldItalicFont=*Heavy-Italic]
% \setsansfont{Iwona}[Scale=MatchUppercase, Extension=.otf, UprightFont=*Medium-Regular, BoldFont=*Heavy-Regular, ItalicFont=*Medium-Italic,BoldItalicFont=*Heavy-Italic]
% \setsansfont{LinBiolinum}[Scale=MatchUppercase, Extension=.otf, UprightFont=*_R, BoldFont=*_RB, ItalicFont=*_RI,BoldItalicFont=*_RBO]


% \newfontfamily{\geometric}{texgyreheros}[Scale=MatchLowercase, Extension=.otf, UprightFont=*-regular, BoldFont=*-bold, ItalicFont=*-italic]
% \addtokomafont{disposition}{\geometric}
\setmonofont{SourceCodePro}[Scale=0.9,UprightFont=*-Regular, BoldFont=*-Semibold, ItalicFont=*-Light]
\usepackage{xltxtra}
\usepackage{fontawesome}
\usepackage[final]{microtype}


%--Mixed
\usepackage[shortlabels,inline]{enumitem}
\setlist[itemize,1]{label=\faCaretRight}
\setlist[enumerate]{font=\bfseries}
\usepackage[german=quotes]{csquotes}
\usepackage{makeidx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{float}
\usepackage[margin=10pt, font=small, labelfont={sf, bf}, format=plain, indention=1em]{caption}
\captionsetup[wrapfigure]{name=Abb. }
\usepackage{stackrel}
\usepackage{multicol}

\flushbottom


%--Unterstreichung
\usepackage[normalem]{ulem}
\setlength{\ULdepth}{1.8pt}

%--Indexverarbeitung
\newcommand{\bet}[1]{\emph{#1}}
\newcommand{\Index}[1]{\bet{#1}\index{#1}}
\makeindex
\setindexpreamble{{\noindent \itshape Die \emph{Seitenzahlen} sind mit Hyperlinks zu den entsprechenden Seiten versehen, also anklickbar} \par \bigskip}
\renewcommand{\indexpagestyle}{scrheadings}


%--Marginnote & todonotes
\deffootnote[1.5em]{1.5em}{1.5em}{\textsuperscript{\thefootnotemark}\ }
\usepackage[fulladjust]{marginnote}
\renewcommand*{\marginfont}{\color{dark_gray} \itshape \footnotesize}
\usepackage[textsize=small]{todonotes}
\usepackage{ragged2e}
\renewcommand*{\raggedleftmarginnote}{\RaggedLeft}
\renewcommand*{\raggedrightmarginnote}{\RaggedRight}

%--Todonotes mit tikz/externalize kompatibel machen
% \LetLtxMacro{\oldtodo}{\todo}
% \renewcommand{\todo}[2][]{\tikzexternaldisable\oldtodo[#1]{#2}\tikzexternalenable}
% \LetLtxMacro{\oldmissingfigure}{\missingfigure}
% \renewcommand{\missingfigure}[2][]{\tikzexternaldisable\oldmissingfigure[{#1}]{#2}\tikzexternalenable}

%--Konfiguration von Hyperref pdfstartview=FitH, 
\usepackage[hidelinks, pdfpagelabels,  bookmarksopen=true, bookmarksnumbered=true, linkcolor=black, urlcolor=SkyBlue2, plainpages=false,pagebackref, citecolor=black, hypertexnames=true, pdfauthor={Jannes Bantje}, pdfborderstyle={/S/U}, linkbordercolor=SkyBlue2, colorlinks=false,final]{hyperref}


\newcommand{\appendLink}[1]{#1\,\faExternalLink}
\newcommand{\hrefsym}[2]{\href{#1}{\texttt{\appendLink{#2}}}}
\newcommand{\hrefsymmail}[2]{\href{#1}{\texttt{\faEnvelopeO\,#2}}}
\renewcommand{\url}[1]{\hrefsym{#1}{\nolinkurl{#1}}}



% -- QR-Codes
\usepackage{qrcode} %-- hinter hyperref laden!

%--Römische Zahlen
\newcommand{\RM}[1]{\MakeUppercase{\romannumeral #1{}}}

%%--Abkürzungen etc.
\newcommand{\light}{\text{\Large $\lightning$}}

%-- Definitionen von weiteren Mathe-Befehlen
\DeclareMathOperator{\re}{Re} %Realteil
\DeclareMathOperator{\im}{Im} %Imaginaerteil
\DeclareMathOperator{\id}{id} %identische Abbildung
\DeclareMathOperator{\Sp}{Sp} %Spur
\DeclareMathOperator{\sgn}{sgn} %Signum
\DeclareMathOperator{\alt}{Alt} %Alternierende n-linearFormen
\DeclareMathOperator{\End}{End} %Endomorphismen
\DeclareMathOperator{\Vol}{Vol} %Volumen
\DeclareMathOperator{\dom}{dom} %Domain
\DeclareMathOperator{\Hom}{Hom} %Homomorphismen
\DeclareMathOperator{\Iso}{Iso} %Isomorphismen
\DeclareMathOperator{\END}{End} %Isomorphismen
\DeclareMathOperator{\bild}{Bild} %Bild
\DeclareMathOperator{\Kern}{Kern}
\DeclareMathOperator{\ev}{ev} %Auswertungsabbildung
\DeclareMathOperator{\rg}{rg} %Rang
\DeclareMathOperator{\Rg}{Rg} %Rang
\DeclareMathOperator{\diam}{diam} %Durchmesser
\DeclareMathOperator{\dist}{dist} %Distanz
\DeclareMathOperator{\grad}{grad} %Gradient
\DeclareMathOperator{\dive}{div} %Gradient
\DeclareMathOperator{\rot}{rot} %Rotation
\DeclareMathOperator{\hess}{Hess} %Hesse-Matrix
\DeclareMathOperator{\koker}{Koker} %Kokern
\DeclareMathOperator{\coker}{coker} %Kokern
\DeclareMathOperator{\aut}{Aut} %Automorphismen
\DeclareMathOperator{\ord}{ord} %Ordnung
\DeclareMathOperator{\ggT}{ggT} %ggT
\DeclareMathOperator{\kgV}{kgV} %kgV
\DeclareMathOperator{\Gr}{Gr} %Gerade
\DeclareMathOperator{\Kr}{Kr} %Kreis
\DeclareMathOperator{\Char}{char} %Charakteristik
\DeclareMathOperator{\Aut}{Aut} %Automorphismen
% \DeclareMathOperator{\D}{D} %formale Ableitung
\newcommand{\D}{\ensuremath{\mathrm{D}\mkern-1.5mu}}
\newcommand{\mathd}{\ensuremath{\mathrm{d}\mkern-1.0mu}}
\newcommand{\Tmap}{\ensuremath{\mathrm{T}\mkern-0.85mu}}
\newcommand{\opL}{\ensuremath{\mathrm{L}\mkern-0.6mu}}
\DeclareMathOperator{\cov}{cov} %Kovarianz
\DeclareMathOperator{\Gal}{Gal} %Galois
\DeclareMathOperator{\supp}{supp} %Träger
\DeclareMathOperator{\Sym}{Sym} %Symmetrische Gruppe
\DeclareMathOperator{\Zyl}{Zyl} %Zylinder
\DeclareMathOperator{\Mod}{Mod} %Moduln
\DeclareMathOperator{\EPK}{EPK} %Einpunktkompaktifizierung
\DeclareMathOperator{\conj}{conj} %Konjugation
\DeclareMathOperator{\ann}{ann} %Annulator
\DeclareMathOperator{\tor}{tor} %Torsionsmodul
\DeclareMathOperator{\Int}{Int} %Interior/Inneres
\DeclareMathOperator{\Br}{Br} %Brauerergruppe
\DeclareMathOperator{\GL}{GL} %allgemeine lineare Gruppe
\DeclareMathOperator{\SL}{SL} %spezielle lineare Gruppe
\DeclareMathOperator{\SU}{SU} %spezielle unitäre Gruppe
\DeclareMathOperator{\Tr}{Tr} %Spur/Trace
\DeclareMathOperator{\conv}{conv} %Konvexe Teilmenge
\DeclareMathOperator{\Span}{span} %span
\DeclareMathOperator{\Diff}{Diff} %Menge der Diffeomorphismen
\DeclareMathOperator{\Isom}{Isom} %Menge der Isometrien
\DeclareMathOperator{\spec}{spec} %Spektrum
\DeclareMathOperator{\res}{res} %Resolventenmenge
\DeclareMathOperator{\resolv}{R} %Resolventenmenge
\DeclareMathOperator{\idx}{ind} %Fredholm Index
\DeclareMathOperator{\Fred}{Fred} %menge der Fredholm-Operatoren

%-- Ersatz für \mathring
\newcommand*\interior[1]{\overset{\smash{\raisebox{-0.18ex}{$\scriptstyle\circ$}}}{#1}}

\newcommand{\tr}{\mathrm{tr}}
\newcommand{\w}{\mathrm{w}}
\newcommand{\sa}{\mathrm{s.a.}}
\newcommand{\so}{\mathrm{s.o.}}
\newcommand{\weakT}[1]{\ensuremath{\mathcal{T}_{#1}^{\mkern+1.0mu\text{\raisebox{0.4ex}{$\mathrm{w}$}}}}}
\newcommand{\weakTstar}[1]{\ensuremath{\mathcal{T}_{#1}^{\mkern+1.0mu\text{\raisebox{0.4ex}{$\mathrm{w}$}}^*}}}
\newcommand{\finSub}{\subset\mkern-0.7mu \subset}
\newcommand{\rand}[1]{\ensuremath{\partial^{\scriptscriptstyle #1}}}


% -- Kategorien
\DeclareMathOperator{\Ob}{Ob} %Objekte
\DeclareMathOperator{\obj}{obj} %Objekte
\DeclareMathOperator{\Mor}{Mor} %Morphismen
\newcommand{\stiso}{\mathrm{st. iso}} % stabiler Isomorphismus
\newcommand{\st}{\mathrm{st}}

\newcommand{\TOP}{\textsc{Top}}
\newcommand{\HTOP}{\textsc{HTop}}
\newcommand{\VR}{\textsc{VR}}
\newcommand{\MOD}{\textsc{Mod}}
\newcommand{\MONOIDE}{\textsc{Monoide}}
\newcommand{\MENGEN}{\textsc{Mengen}}
\newcommand{\MAN}{\textsc{Man}}
\newcommand{\GRUPPEN}{\textsc{Gruppen}}
\newcommand{\ABELGRUPPEN}{\textsc{Abel.Gruppen}}
\newcommand{\KAT}{\textsc{Kat}}
\newcommand{\FUN}{\textsc{Fun}}
\newcommand{\SIMP}{\textsc{Simp}}
\newcommand{\VEKT}{\textsc{Vekt}}


\newcommand{\op}{\mathrm{op}}
\newcommand{\ab}{\mathrm{ab}}
\newcommand{\pr}{\mathrm{pr}}
\newcommand{\pt}{\mathrm{pt}}
\newcommand{\const}{\mathrm{const}}
\newcommand{\CW}{\ensuremath{\mathrm{CW}}}
\DeclareMathOperator{\cell}{cell}
\DeclarePairedDelimiter{\homologieklasse}{\llbracket}{\rrbracket}

\newcommand{\Ker}{\ensuremath{\Kern \,}}
\newcommand{\zirkel}{\rotatebox[origin = c]{-90}{$\varangle$}}
\newcommand{\wirkung}{\!\curvearrowright\!}

\newcommand{\oE}{\OE}


%--Beweisende
\newcommand{\bewende}{\ifmmode \tag*{$\square$} \else \hfill $\square$ \fi}


% -- theorem packages
\usepackage{amsthm}
\usepackage{thmtools,thm-restate}
\renewcommand{\listtheoremname}{Übersicht aller Aussagen}

% -- Theoreme als PDF-Lesezeichen
\usepackage{bookmark}
\bookmarksetup{open,numbered}
\makeatletter
\newcommand*{\theorembookmark}{%
  \bookmark[
    dest=\@currentHref,
    rellevel=1,
    keeplevel,
  ]{%
    \thmt@thmname\space\csname the\thmt@envname\endcsname
    \ifx\thmt@shortoptarg\@empty
    \else
      \space(\thmt@shortoptarg)%
    \fi
  }%
}   
\makeatother

% -- Definition der einzelnen Umgebungen
\declaretheoremstyle[%
	headfont=\sffamily\bfseries,
	notefont=\normalfont\sffamily\scshape,
	bodyfont=\normalfont,
	headformat=\NUMBER\ \NAME\NOTE,
	headpunct=.,
	postheadspace=1em,
	spaceabove=15pt,spacebelow=10pt,
	postheadhook=\theorembookmark]%
{mainstyle}
\declaretheoremstyle[%
	headfont=\sffamily\bfseries,
	notefont=\normalfont\sffamily\scshape,
	bodyfont=\normalfont,
	headformat=\NUMBER\NAME\NOTE,
	headpunct=.,
	postheadspace=1em,
	spaceabove=15pt,spacebelow=10pt,
	postheadhook=\theorembookmark]%
{mainstyle_unnumbered}
\declaretheoremstyle[%
	headfont=\sffamily\bfseries,
	notefont=\normalfont\sffamily\scshape,
	bodyfont=\normalfont,
	headformat=swapnumber,
	headpunct=.,
	postheadspace=1em,
	spaceabove=15pt,spacebelow=10pt,
	postheadhook=\theorembookmark,
	qed=\qedsymbol]%
{mainstyleB}
\declaretheorem[name=Definition,parent=section,style=mainstyle]{definition}
\declaretheorem[name=Definition,numbered=no,style=mainstyle_unnumbered]{definition*}
\declaretheorem[name=Theorem,sharenumber=definition,style=mainstyle]{theorem}
\declaretheorem[name=Theorem,numbered=no,style=mainstyle_unnumbered]{theorem*}
\declaretheorem[name=Proposition,sharenumber=definition,style=mainstyle]{proposition}
\declaretheorem[name=Lemma,sharenumber=definition,style=mainstyle]{lemma}
\declaretheorem[name=Satz,sharenumber=definition,style=mainstyle]{satz}
\declaretheorem[name=Korollar,sharenumber=definition,style=mainstyle]{korollar}
\declaretheorem[name=Korollar,sharenumber=definition,style=mainstyleB]{korollarB}


% -- Beweise
\declaretheoremstyle[headfont=\sffamily\scshape,bodyfont=\normalfont,headpunct=:,postheadspace=1em,spacebelow=12pt,spaceabove=2pt,qed=\qedsymbol]{beweise}
\declaretheoremstyle[headfont=\sffamily\bfseries,bodyfont=\normalfont,headpunct=:,postheadspace=1em,spacebelow=10pt,spaceabove=10pt]{bemerkungen}
\declaretheorem[name=Beweis,numbered=no,style=beweise]{beweis}
\declaretheorem[name=Bemerkung,numbered=no,style=bemerkungen]{bemerkung}
\declaretheorem[name=Beispiel,numbered=no,style=bemerkungen]{beispiel}
\declaretheorem[name=Übung,numbered=no,style=bemerkungen]{uebung}
\declaretheorem[name=Erinnerung,numbered=no,style=bemerkungen]{erinnerung}

%--Volumen
\newcommand{\vol}[1]{\ensuremath{\Vol_{#1}}}

%--Skalarprodukt
\DeclarePairedDelimiterX\sprod[2]{\langle}{\rangle}{#1\,\delimsize\vert\,#2}
\DeclarePairedDelimiterX\skal[2]{\langle}{\rangle}{#1\,,\,#2}

%--Betrag, Gaußklammer
\DeclarePairedDelimiter{\abs}{\lvert}{\rvert}
\DeclarePairedDelimiter{\floor}{\lfloor}{\rfloor}
\DeclarePairedDelimiter{\ceil}{\lceil}{\rceil}

%--Norm
\DeclarePairedDelimiter\doppelstrich{\Vert}{\Vert}
\newcommand{\norm}[2][\relax]{
\ifx#1\relax \ensuremath{\doppelstrich*{#2}}
\else \ensuremath{\doppelstrich*{#2}_{#1}}
\fi}


%--Umklammern
\DeclarePairedDelimiter\enbrace{(}{)}
\DeclarePairedDelimiter\benbrace{[}{]}
\DeclarePairedDelimiter\lenbrace{<}{>}
\newcommand{\ssbrace}[1]{{\scriptscriptstyle\enbrace{#1}}}

%--Mengen
\DeclarePairedDelimiterX\mengenA[1]{\lbrace}{\rbrace}{#1}
\DeclarePairedDelimiterX\mengenB[2]{\lbrace}{\rbrace}{#1\, \delimsize\vert \, #2}

\makeatletter
\newcommand{\set}[2][\relax]{
\ifx#1\relax \ensuremath{
\mengenA*{#2}}
\else \ensuremath{%
  \mengenB*{#1}{#2}}
\fi}
\makeatother

\DeclareRobustCommand{\minwidthbox}[2]{%
  \ifmmode
    \expandafter\mathmakebox
  \else
    \expandafter\makebox
  \fi
  [\ifdim#2<\width\width\else#2\fi]{#1}%
}

%--Befehl zum Einkreisen
\newcommand*\circled[1]{\tikz[baseline=(char.base)]{\node[shape=circle,draw,inner sep=2pt] (char) {#1};}}


%--offen und abgeschlossen
\newcommand{\off}{\! \stackrel[\text{offen}]{}{\subset} \!}
\newcommand{\abg}{\! \stackrel[\text{abg.}]{}{\subset} \!}

%--Differential
\newcommand{\diff}[2]{\ensuremath{\frac{{\partial #1}}{{\partial #2}} }}
\newcommand{\diffd}[2]{\ensuremath{\frac{\mathd #1}{\mathd #2} }}

%--Inhaltsverzeichnis
\usepackage{tocbasic}
% \usetocstyle{KOMAlike}	
\shorthandon{"}
		
%--Punkte (als letztes laden)
\usepackage{ellipsis}
